---
author: 容予
title: 空间、系统与宿命
date: 2023-05-04 00:00:00
layout: post
depth: 1
lang: zh-Hans
category: space_system_fate
toc: 1
---

#### 作者：容予

---

苍深入险境来到异度魔界卧底了一段时间，却被叛徒出卖，在他原本想要逃离魔界的时候，早早设下的伏兵把他给捉住了。 

异度魔界的断风尘对此十分志得意满，挑衅一般笑着对苍说了一个此刻已经完全没有任何意义的秘密：“想知道我们为什么会知道，你会在此时此刻从此地离开吗？苍，你真是可怜，苦苦支撑着道境仅存的方寸之地，可是你的同门却出卖了你！玄宗没了弦首，不知可还能抵挡得住我异度的魔火。——哈，苍，你终究还是落在了我们的手中，放心，我们会好好招待你的。带下去！” 

断风尘满脸抑制不住的恶意。 

苍不用想也知道，作为敌对了数百年的死对头，异度魔界自然不会让他好过。 

“断风尘。”正当要把苍押走的时候，一道清丽的女声传来过来，只见一个衣着大胆暴露，脸覆面具的高挑女子走了过来：“魔皇有令，要见见这位玄宗的弦首。” 

<br/>

<br/>

### 1 

苍是个修补各个时空破碎逻辑或者扭转已定结局的旅行者。 

——这是他的系统告诉他的。不过自从来到这个世界之后，他就和系统失去了联系。 但既然已经来到这个世界，苍自然要好好的了解一下这里的世界观。 

经过一段时间的调查，他已经了解到当今的天下，被一个叫做异度的魔界横扫，道境作为抵抗者，如今仅存方寸之地，封云山。——也就是苍作为实际领导的玄宗所在地。 

根据苍的了解，异度魔界主要有三位主要掌权者，魔族的族长阎魔旱魃身为魔君，为开疆拓土的将帅，邪族的族长九祸作为女后以及魔界君主的王后，是魔界最坚实的后盾。 

而鬼族的族长以及魔界的主君银鍠朱武。——好吧，苍已经见过了，并且已经了解到对方是个穿越者的事实。 

<br/>

当时，苍刚刚来到这个世界没多久，异度魔界的主君银鍠朱武，带着一大堆魔兵气势汹汹的打上门来。 

问题是，此刻的苍对自己的一身能为毫无印象，更别说运用自如了，私下练习之后，他也只掌握了飞行和时灵时不灵的道法，简直就是太不靠谱了，用这样一种姿态去对付身为魔界战神的银鍠朱武，听起来简直就是天方夜谭。 

苍表面淡然实则战战兢兢的走出去面对带领着一大群魔兵打上封云山的魔界主君。 银鍠朱武没有传说中的战神之姿，反而一副被逼急了的样子，也不知道之前跟自己的属下说了些什么，最终不耐烦的扯出来一句：“糟老头子坏得很，一百块都不给我，还想让我给他送礼？做他的春秋大梦去吧。” 

苍顿时福至心灵，心中突然有了些猜测，望着银鍠朱武问：“奇变偶不变？” 

银鍠朱武闻言顿时一惊，打量了几眼苍，脸色且喜且悲，朗声回答：“符号看象限！” 

同是天涯沦落人，相逢何必曾相识？ 

两人望着对方，心中全都是无限感慨，顿时觉得是看到了久别重逢的老乡。 

两个完全掌控不好修为与魔力的老乡心有灵犀的开始假意过招，突然，银鍠朱武大叫一声跌下了云端，似是被重伤。 

苍一开始还以为是自己掌控不好道法伤了银鍠朱武。 

“主君，你怎么了，主君！”魔兵们一个个急得宛如热锅上的蚂蚁。 

却见银鍠朱武被一脸懵逼的补剑缺给接住，整个魔宛如一条咸鱼，自顾自的开始念起了台词：“啊！这就是怒海苍涛吗？我想起了那年夕阳下的奔跑，那是我逝去的青春。我的生涯一片无悔。呃～”两眼一翻就“昏”了过去。 

主将“重伤”，魔兵不得不全部撤退。 苍在同门的关怀之下看着魔兵撤退的方向，心有戚戚焉。 

什么诡计多端的异度主君、杀伐决断的魔界战神、令人闻之色变的银鍠朱武啊，全都是危言耸听，这分明就是体贴入微的朱武giegie。 

<br/>

后来，两个“老乡”私下里偷偷见过面，也了解到老乡不是真正的老乡。 

银鍠朱武本名朱闻苍日，本来是一个有钱人家的儿子，一个含着金汤匙出生的太子爷。有一天，朱闻太子爷约了朋友萧中剑正在家里通宵打游戏，结果莫名其妙的穿越了。 

至于苍，在上一个世界观的任务完成之后，他原本以为自己可以拿到系统承诺给他的奖励，开启心心念念的养老生活，结果系统没有兑现诺言就算了，他自己一觉醒来，还来到了这个陌生又危险的世界，而系统已经不见踪影了。 

银鍠朱武听了不免感概：“苍，这狗系统是在忽悠你打白工呢！必须要向时空局起诉他！” 

然而，银鍠朱武忽略了一个事实。没有系统，苍无法投诉。 

在双方负责人负责任的“放水”之下，异度魔界和封云山平静了一段时间。 

不过这种平静很快就被打破了。异度魔界的主将换了，不再是老乡朱武，而是阎魔旱魃。 

为了保证安全，银鍠朱武当即给苍出了个馊主意：“最危险的地方就是最安全的地方。苍，你来异度魔界吧，就说是去当卧底打探异度虚实的，魔界有我罩着你，包你没事，等风波平息过后，你再回玄宗。” 

连道术都无法运用自如的苍，自己觉得自己留下来反而更像个累赘，反而还有露馅的危险，于是苍同意了银鍠朱武的建议。 

苍在同门的一致反对声中力排众议，去了异度魔界打探虚实，结果在准备回转的这一天，消息泄露，被异度魔界的人给捉住了，还要被带去见魔皇。 

<br/>

魔皇，就苍对这个世界的了解，这个世界观里应该并没有这么一号角色才对，可是这个角色却真真切切的出现了…… 

苍被蒙上了眼睛，用捆仙绳在腰后绑住了手腕，被人带到了一个房间里。耳边窸窸窣窣的声响以及大门被关上的声音在提醒他，与自己一同前来的魔兵，已经全部退下了。 

他们的动作很轻很小心，不敢发出任何过重的声响，进来的时候是静悄悄的，出去的时候也是静悄悄的。 

苍被反绑着手，无法取下蒙在眼睛上的布条，也没办法看清四周的景象，房间里只剩下咕咚咕咚的温泉声和滴滴答答的水滴声。 

不过苍知道，房间里应该还有一个魔，那个被称之为魔皇的未知npc。 

异度魔皇的身份很高，苍有一种直觉，或许，他才是真正的异度之主。 

<br/>

脚步声一步一步的传入耳中，苍听到有个人越走越近，直至走到自己的面前，一声轻笑传来，苍感觉到对方的心情颇好。 

“你来干什么？”低沉而又威严的声音传来。 

苍欲哭无泪，却还是不得不摆出了镇定的样子，淡淡回答：“不是我要来的。” 

那魔饶有兴致的接着问道：“谁指使你来的。” 

这对话怎么有些熟悉？ 

周朴园，是你吗？ 

苍下意识就接上了台词：“命，不公平的命指使我来的。” 

那魔嗤笑出声，抬手解开了覆在苍眼睛上的布条，“苍，许久未见，你还是那么的……可爱。” 

重见光明，苍见到了英艳绝伦的一张完美脸庞，对方有一双粲然夺目的异色眸子，一如雨后晴空，一如秋日杏林。 

还真是老熟人。 

“弃天帝，你还欠我一套海景房。”苍平静的表情下暗藏着波涛汹涌的咬牙切齿，“骗子！” 

弃天帝觉得自己很无辜，抬手用宽大的手掌拢住了苍的脸庞，想要用用大拇指揉一揉苍的耳廓，然而苍的发量实在是太好了，鬓边的头发已经把耳朵全部给包了起来。没能摸到苍的耳朵，弃天帝不禁有些遗憾，他打量着气呼呼苍，又觉得有些好笑，问：“我怎么骗你了？” 

“你亲口说的，等我完成了系统任务，会给我一笔巨额报酬，还会送我一套海景房让我隐居养老。” 

“没错。”弃天帝想了起来，施施然回道：“是有这么一回事。……我还说过，你若是愿意，还可以直接继承我的遗产。” 

“房呢？！”苍觉得自己更生气了。 

“我也没说给你的那套海景房，就在之前的那个世界啊！”弃天帝无辜的眨了眨眼睛，走到苍的身后，替苍解开了捆仙绳，真诚的说：“海景房，我早就给你准备好了，你要是愿意，过几天我就带你过去看看。” 

“真的？” 

“自然是真的。”弃天帝笑得很自信、很开心：“像我这么负责任的系统，怎么可能骗人呢！” 

真的吗？苍不信！ 

<br/>

<br/>

### 2 

弃天帝是苍的系统，这是一个很特别、功能很全面，但也很让人头疼的逆天系统。 

在上一个世界观，苍原先以为自己是一个失去了前世记忆的穿越者，来到了那个世界之后，学习着许多未曾见闻的新奇事物，享受着每一天来之不易的美好生活。 

在那个世界观里，他是一个被天文学教授收养的孤儿。 

教授本来有一个美好的家庭，他有一个美丽温婉的妻子，然而妻子年轻时因为意外过世，教授与妻子感情甚笃，于是一辈子都没有再婚。除了研究，追思已经去世的妻子，他的心力就全部放在了培养苍上面。 

苍也是一个让人满意而骄傲的孩子，漂亮，文静，聪明，非常的优秀，从小就有一大堆的爱慕者，光收到的情书就可以绕地球三圈，是其他人眼里的别人家的孩子。 

然而，苍不仅是个性冷淡，还是个坚定的单身主义者，追求者的爱慕便等同于石沉大海。 

<br/>

一切的转折发生在苍大学毕业后那年冬天的同学聚会上。 

都说防人之心不可无，虽然是相熟的同学，但是天性谨慎的苍也不敢轻易相信。为了保险起见，那天聚会，他只喝了一点果汁，那杯果汁还是他亲眼看着从玻璃瓶子里倒出来的，不曾有一刻离开过视线。结果苍还是中招了，果汁里面不知用什么方法被下了药，他喝下果汁后，很快就人事不知了。 

不知情的同学还以为他是酒量不行，有两个同学，在散会之后，自告奋勇的说要送“醉酒”的苍回家，于是这件事就没被大家放在心上。 

可是那天晚上，苍没有回家。 

第二天一早，等苍醒过来，发现自己正躺在一间高档宾馆里一间卧室的床上，而身上已经被换上了睡衣。 

<br/>

“我们这么做真的好吗？不管怎么样，他好歹也是我们的同学。” 

“同学重要，还是你父母家人重要？我爸已经确认过了，那人收藏了一张照片，照片里的人就是苍。他一直在找苍，如果那人真的是对苍有意思，把苍献给他，也算是送了他一个人情，希望如此，可以换得那人高抬贵手……” 

<br/>

回想起昨夜昏迷时隐约听到的话语，苍悚然一惊，他立即意识到了什么，马上从床上坐了起来。 

幸好，身边并无他人，身体也没有任何不适，并不像是被人给欺负了。 

苍不禁有些懊恼，其实这种事情也不是没遇到过。爱慕者有默默守护的，但也有一部分是喜欢搞强制犯罪的。 

第一次遇到这种事情还是在高中，他被校里一个不学无术的豪门私生子给看上了，不过那时候还有好朋友蔺无双救他，背着昏迷的他一路跑到了医院，才逃过一劫，从此以后他就长了个心眼，接人待物处处小心，没想到昨天还是中了招。 

紧闭的大门被打开，苍听见沉稳的脚步声一步一步朝着自己所在的方向走来。 “你醒了。”来人身材高大，穿着一身合身的黑色长大衣，他的容貌生得十分俊美，还有着一双美丽的异色眸子。他看着很年轻，不过二十七八岁的模样，却又令人觉得十分年长，像是执掌了大半辈子权柄的威严老者，让人猜不清对方的真实年龄。 

——这是一个很危险的人！ 

在苍印象里，这是他第一次见到弃天帝。 

“你是谁，为什么会出现在这里？”苍警惕的问。 

“这句话应该由我来问吧。”弃天帝笑了，倨傲的将手负在身后，往窗边移动了几步，压低了本就深沉的声线说：“无缘无故出现在我的私人房间里，还真是令人难以不误解。你说是吗？苍。”语气有些调侃，言语有些暧昧。 

在一个危险的陌生人的嘴里听到自己的名字，苍不由又惊又怒，“你调查我？！” 

“我难道不该调查吗？”弃天帝不在意的笑笑说道：“用一个晚上去调查你的底细，也的确足够了。” 

苍默了一会儿，突然无奈的叹了一口气，问：“你究竟想要做什么？” 

被陌生人闯入自己的私人区域，没有做出叫醒赶走报警等等举措，反而让人调查了他的身份，苍敏感的察觉到对方是另有所图。 

弃天帝默了一会儿，只是一直看着苍，他突然笑了一下，英挺长眉向上微微挑起，说：“我想让你留在我身边，做我的恋人。” 

不可能，免谈！ 

苍把弃天帝赶出卧室，穿好冬衣，围好藕荷色的针织围巾就想走人。 

弃天帝坐在沙发上看着苍的举动，啧啧称奇，“你这算不算是下了床就不认人？” 

开门的手顿了顿，苍回头对弃天帝说：“这位先生，首先，我们没有发生任何关系，其次，以后也没必要有任何的关系。” 

弃天帝不以为忤，反而兴致盎然的回道：“这可由不得你。……苍，我与你，可是上天注定的缘分。” 

封建迷信！ 

苍这次没有理他，打开房门就离开了。 

原本以为事情到此就结束了，没想到过了几日，苍收到了一份邮件，里面是一段视频。 

视频内容是他人事不知的躺在一间豪华宾馆的沙发上，弃天帝开门进来，发现了房间里多出来一个人后，似是有些意外，又有些了然。弃天帝推了推苍，没把人叫醒。……而视频的最后，弃天帝把苍打横抱起，抱进了卧室。 

任谁看到这种视频，都不会相信他们两个人事实上是清白的。 

这段视频还好是落在自己手里，但如果是落入其他人的手里，尤其是自己导师的手里，那后果简直就是不堪设想。 

可是把这段视频发给自己是几个意思？ 

威胁自己？ 

把这段视频发给他的人，除了弃天帝以外，苍根本不做第二人想。 

<br/>

苍之后调查过弃天帝的身份，但很遗憾，关于对方的信息，在各领域都是一个谜，唯一有用的信息，还是那天自己离开时，一个斯斯文文的青年人给他的。 

“是苍先生么，我叫伏婴师，这是我们弃总给你的。弃总说了，他对你很满意，你以后有事，可以随时去找他，他很欢迎你去找他。”伏婴师说罢，抬手扶了扶脸上的金丝眼镜。 

什么意思？ 

说得这么暧昧做什么？ 

苍看了看伏婴师手里的东西，一张名片和一张银行卡，更觉得气不打一出来。 

“有你们弃总的微信号吗？”苍拿出了手机。 

伏婴师闻言愣了一会儿，才道：“稍等。”然后拿出了手机开始发信息。 

“苍先生，你要是不喜欢银行卡，我们也可以把银行卡跟你的微信号绑定。”伏婴师把手机递给苍，画面是弃天帝发过来的微信号。 

“不必了。”苍冷冷回答，快速点了几下手机，然后抽走了伏婴师手里的名片，就告辞离开了。 

苍自然不会知道，弃天帝发现手机微信里收到一笔转账的时候，晦明难辨的复杂脸色。 

<br/>

如今苍找出了那张名片，看着名片上的手机号码，思索了一会儿，最终还是打了个电话过去。 

“苍，你还是来找我了。”接电话的人居然是弃天帝本尊。 

“视频，是你发给我的吧！”苍问，却是笃定的语气。 

“不错。”弃天帝坦然承认了，这种坦然好像是在说，——苍，你也不想这些视频传到你朋友、甚至是你导师的手里吧。 

苍软硬不吃，但还真就吃这套，他不害怕别人威胁他，但就怕别人拿其他人去威胁他，更别提是他在意的人。 

“弃天帝，你到底想要做什么？” 

“我们见一面吧。苍，我可以把所有的一切都告诉你。……放心，我不会害你。” 

<br/>

两人约在了弃天帝在郊区的一栋别墅里会面，弃天帝还特意派了车子去接苍，见面的过程十分顺利。 

书房里，弃天帝首先揭开了苍不是这个世界的人的事实，然后又指出，他们现在所处的这个世界其实是一本书，苍其实并不是穿越者，是改写这个世界线的人，而弃天帝就是苍的系统。 

“就算我不是这个世界的人，可是弃天帝，你说的这一切简直太匪夷所思了，我凭什么要相信你呢？”苍问：“况且，你如果是我的系统，不应该一开始就和我绑定吗？为什么现在才找到我？” 

“我和其他系统不同！” 

的确不同，如果弃天帝真的是系统的话，足可见当今世界的发展之迅速，——这年头的系统，不仅能化形，居然还成精了！ 

见苍一脸不信的表情，弃天帝随手从书柜里拿出了一本小说，放到了苍的面前，说道：“你看了这本书就懂了。” 

苍一看封面，很梦幻很少女心，一黑一白两位男主并肩站在一起，一同看着白衣男主手里拿着的一朵莲花，画面看起来很是温馨。而小说的名字也十分的醒目，是粉红色系的气泡字。 

《破镜难圆：久别重逢的他》 

没想到弃天帝这种浓眉大眼的霸道总裁，居然喜欢看这种没营养的狗血文学。 

苍突然觉得打开了新世界的大门。 

这是一个十分狗血的虐心长篇小说。 

更要命的是，这小说的两个男主，苍认识，一个叫袭灭天来，一个叫一步莲华。 

——怪不得刚才看到封面上的那两个人，苍还觉得有些眼熟。 

<br/>

<br/>

### 3 

故事里，在孤儿院长大的一步莲华，在他九岁时夏天的一天晚上，捡到了一个来历不明的孤儿，那个孤儿就是袭灭天来。于是，孤儿院里从此就多了一个人。 

袭灭天来的模样脾气与一步莲华简直就是一个模子里面印出来的，对此，孤儿院的工作者无不啧啧称奇，直道他们也许真的是双炮胎兄弟之类云云。两个小团子的感情也非常好，袭灭天来十分的依赖一步莲华，一步莲华也曾握着袭灭天来的手保证说：“放心，哥哥不会离开你，我会永远保护你的。” 

一直到一步莲华十六岁那年，什么都变了，一对光鲜亮丽的富豪夫妻来到了孤儿院，他们来孤儿院的目的，是为了认亲。 没错，一步莲华就是他们丢失的亲生儿子。当初，对家为了报复一步莲华父母，把刚刚出生的一步莲华给偷走扔进了垃圾桶，辛好被路过的孤儿院院长捡到，才让小莲华活了下来。 

一步莲华自然是跟着父母回家了，在离开之前，他对袭灭天来再三保证，过几天自己就会回来。 

可是，第一天，一步莲华没有回来。 

第二天，一步莲华还是没有回来。 

第三天，第四天，第五天…… 

十天之后，袭灭天来终于等的不耐烦了，于是有一天，他逃学了，就为了去找一步莲华，结果到了好不容易打听到的小区，却看到一步莲华正和他父母收养的义子善法天子有说有笑。 

袭灭天来看到一步莲华后的喜悦，顿时因为一步莲华身边的那个陌生人的出现而终止，沸腾的血液似乎在那一刻凝结。 

他想，一步莲华有了新的弟弟，自然就不会要他这个野孩子做弟弟了。 

袭灭天来回到了孤儿院，从此以后，他就跟变了一个人似的，不再爱说爱笑，也不再听话，为了不在自己那张脸上看到一步莲华的影子，他刻意在脸上留下了鲜艳张扬的刺青，染黑了几缕雪白的头发。 

过了一段时间后，袭灭天来也离开了孤儿院。异度集团的太子爷恨长风十分看好他，深深觉得这么一个人才不该在孤儿院被埋没，于是就让人把袭灭天来给接走，作为异度重要人才去悉心培养了。 

袭灭天来离开后不久，终于征得了家人同意的一步莲华，回到了孤儿院，可他没有看到袭灭天来…… 

<br/>

等到两人再次相遇的时候，两个人都已经是成年人了。 

袭灭天来对一步莲华有怨气，于是处处针锋相对，两人从此开启了相杀相虐之旅。 

<br/>

——白桃太惨了，为什么黑桃就是不听白桃的解释呢？ 

——黑桃也惨啊！他一直以为是白桃抛弃了他，幼年时的经历，在他的心里留下了一道难以磨灭的伤痕。再说了，你家白桃有解释过吗？ 

——喂喂，白桃明明去找他了好吧，谁让他跟着异度公司跑了！ 

——有大好前程，不走留下来当恋爱脑吗？鄙视！ 

…… 

<br/>

翻开书页后，每一章的评论都会化成弹幕浮现在空中，就像是3d投影。 

大约一直以为自己是穿越者的缘故，苍对此见怪不怪。不过一开始看到白桃黑桃之类的称呼，他愣了一会儿，才明白过来白桃指的是一步莲华，黑桃指的是袭灭天来。 

不过看评论，这种无意义骗稿费的一个误会后就是不听不听、一个被误会但就是没长嘴的“经典”剧情，除了吐槽之外，居然还引起了不小的争议和赚了不少的眼泪。 

终于，来到了高潮戏份，一步莲华痛定思痛，准备去找袭灭天来把所有事情都说清楚，然而袭灭天来抱着一副不听不听的态度，无论一步莲华怎么说，就是不理一步莲华。 

于是两个人又争执上了。 

“袭灭天来，无论怎么说，我都是你哥！” 

“一步莲华，从你离开孤儿院的那一刻起，你就没资格当我哥了。” 

恰巧路过的善法天子见状，还以为是袭灭天来在欺负一步莲华，义愤填膺的上去保护哥哥，开始指责袭灭天来。 

袭灭天来对此毫无反应，只是对着一步莲华冷笑说：“看啊，这才是你的弟弟，我算什么东西？” 

一步莲华无言以对，袭灭天来走了，善法天子急怒攻心，因为最近一直高强度工作，引发了低血糖，晕过去了。 

一步莲华在医院里照顾着善法天子，他觉得十分的迷茫，善法天子说他是懦夫，不敢面对自己的情感。然后又去去找了袭灭天来，告诉袭灭天来，一步莲华曾经回去找过他，他虽然回到了自己家里，但没有忘记过袭灭天来，一直在暗中打探他的消息…… 

两人相互明白对方的心意后，故事将近尾声。可是，作为一个合格的狗血虐文，他怎么会如此简单的就结束了呢？ 

两人温情的相处了一段时光，一步莲华遇到了苍，他在孤儿院里认识的好朋友。一直到现在，他们两人也一直都有联系。 

苍的情况看起来很不对劲，一步莲华只好把他带回了自己和袭灭天来的居所。可无论怎么旁敲侧击，也问不出苍到底出了什么事。 

袭灭天来发现家里多了一个人，是有些不满的。不过他也认识苍，而且不知道怎么回事，他无法对着苍发脾气，只好将一切疑问都忍了下来。 

过了几天，苍离开了，但一步莲华和苍见面的时间却变多了，这让袭灭天来觉得自己的时间被挤压了。多次目睹一步莲华对苍的关心之后，袭灭天来最终还是在沉默之中爆发了。 

两人大吵了一架，袭灭天来负气离家出走。 

于是接下来的一段日子里，一步莲华一边找袭灭天来和解，一边让善法天子去调查苍到底出了什么事。而结果，袭灭天来一直不理他。而苍的那边，也什么也查不出来。 

这一次，轮到一步莲华晕倒了。 

一步莲华在医院里醒来的时候，收到了一张病危通知书。——他患了癌症，还是晚期，大约只剩下了三个月的寿命。 

形容憔悴的善法天子坐在床边，正在为一步莲华削苹果，他对一步莲华说，最近有个人找到他，把苍的事情告诉了他。 

原来，苍在三年前的同学聚会上被人设计，献给了一个位高权重的神秘人，苍被玷污了，之后，神秘人还一直威胁苍，让苍难以脱身。 

后来，一步莲华和神秘人通过电话。 

“你要怎样才能放过苍？”一步莲华问。 

“你会和袭灭天来分手吗？”手机里传出来的声音似笑非笑，却没有一丝丝的轻浮感，反而很有胸有成竹的威慑感，像是掌控全局的帝王，“将心比心，如果你能离开自己喜欢的人，那我或许也能放苍离开。” 

“好，记住你的话。”一步莲华挂掉了手机，看向了窗外池子里盛开的一大片莲花，苦笑着自言自语：“袭灭天来，这一次，我是真的不要你了。” 

一步莲华觉得自己活不长了，是必不可能再去招惹袭灭天来的，而且如此若能换得好朋友的自由，也算是一举两得。 

这一次，也是最后一次，是一步莲华主动和袭灭天来分手。 

后来，袭灭天来找过一步莲华，但一步莲华没见他…… 

一步莲华快要死了，死之前，却非常的想要再见袭灭天来最后一眼。 

于是，苍去找袭灭天来，恳请他去见一步莲华，可是袭灭天来已经累了，他已经不愿意再见一步莲华。 

一步莲华在等待中死去。 

苍抱着一步莲华的骨灰从殡仪馆中走出来的时候，遇见了袭灭天来。 

“怎么，今天不让我去见他了吗？苍。”袭灭天来冷笑着问道。 

苍垂眸望着怀里的陶瓷骨灰盒，淡淡回答：“他已经见到了。” 

“你说什么？”袭灭天来一时反应不及。 

“我说，他已经见到了。”苍抬眸看着袭灭天来，无悲无喜对眼里，透露着沉痛的悲伤，“只不过，你再也见不到一步莲华了。” 

“什么意思？”袭灭天来不解。 

“他在这里。”苍摸了摸怀里的骨灰盒。 

“怎么会？”袭灭天来脸色瞬间变得煞白。 

苍悲伤的说：“我让你去见他最后一面，可你就是不肯。他死了，死在等你的绝望之中。” 

袭灭天来脑中一空，花了很长的时间才明白过来，一步莲华是真的已经离他而去了。 

后来，袭灭天来找到了苍，呐呐问道：“他，有什么话留给我吗？” 

“没有，一个字也没有！” 

袭灭天来崩溃了，他想尽办法从苍的手里抢走了一步莲华的骨灰盒，疯了一个月后才清醒了过来，最终抱着一步莲华的骨灰盒跳了海。 

<br/>

苍沉默，苍无言以对，苍在弃天帝的别墅里，用三天的时间，忍着胃痛的感觉，看完了这本又长又臭的狗血小说，又用了三天的时间，来调节自己被狠狠重击的三观。 

第七天，弃天帝回来了。 

<br/>

<br/>

### 4 

“这本小说实在是太虐了，双男主全都没有得到好结局，因此引发了大量读者的不满。”弃天帝坐在沙发里，拿着一杯红酒在手中轻轻摇晃着，他对苍说：“时空局收到投诉之后，决定将这篇虐文改成甜宠文。……苍，你就是那个改变剧情的幸运儿之一。” 

……之一？合着还不止一个！ 

“你放心，我会帮你完成系统任务。因为之前那些系统与宿主的努力，故事的时间线已经提前了不少。如今，故事已经接近尾声，你的任务并不重，你只需要按照我的意思去做，任务就能轻松的完成。” 

“苍能拒绝吗？” 

比起所谓的任务，苍觉得更应该带一步莲华先去医院做个全身检查，毕竟按照弃天帝的说法，时间线已经提前了不少，那一切应该还来得及。最好是把癌症掐死在摇篮里，再不济也要提前治疗，保证一步莲华的生命安全。 

至于一步莲华和袭灭天来，他们如果是命定注定的缘分，那就完全不用自己来刻意成全。苍也相信那两个携手抵抗了一次又一次风雨的人，必不会再像小说里那样的“天真”。 

“你要是拒绝任务……”弃天帝皱了眉，沉吟着不再说下去。 

“怎么样？”苍问。 

“作为系统，我会强制惩罚你！”弃天帝把酒杯放在了面前的茶几上，站了起来看着苍，似是有些反复犹豫的不忍，又有些跃跃欲试的兴奋，目光闪烁，轻笑着说：“完全不可控。” 

强制惩罚？ 

电击？ 

苍有些发怵，但还是断然拒绝：“抱歉，苍拒绝接受这个任务。” 

“你真的拒绝？” 

苍坚定的点了下头：“是！” 

因为苍的拒绝，惩罚机制强行开启。 

弃天帝把苍扯进怀里，然后压在了书桌上。然而，苍没有等到弃天帝化身雷电法王，反而迎来了弃天帝深情绵长的法式热吻。 

苍大惊，用尽了力气挣扎，却发现怎么也挣脱不开压在他身上的弃天帝的桎梏。 

“唔……弃天帝，你做什么？！”苍惊怒交加，脸上红彤彤的，也不知道是羞的，还是气的。 

“我在强制惩罚你啊！”弃天帝理所当然的回答。 

苍顿时两眼一黑，不可置信的问：“你的惩罚就是吻我？” 

“自然不是。”弃天帝伸手扯开了苍裹在身上的大衣，说：“我的惩罚，是上你！” 

哪个死变态研制出来的破系统？苍气得想要给差评。 

“唔……弃天帝，你冷静，冷静！……啊……”苍的推拒完全没有任何的作用，感觉到身上的衣物一件一件的离体，锁骨被狠狠的咬住，在腰间皮带被松开的那一刻，苍终究还是妥协了，“我答应了，我答应了还不行么。任务，我接受！” 

“迟了啊！……苍，记住，以后不要轻易拒绝我。” 

长裤被褪下，弃天帝很快就把苍剥得赤条条，他让苍趴在书桌上，紧接着，一个灼热坚硬的物体就抵在了苍的私处。 

也就是在这时候，苍突然停止了挣扎，趴在书桌上活像一条死鱼，弃天帝一愣，他顿时意识到了什么，停止了接下来准备进入的动作，他把苍翻了过来，果然看见苍脸色灰败，眼里已经失去了光。 

弃天帝觉得有些可笑，自诩无感无情、孤傲高洁的他，此刻竟然会有些不忍。 

“双腿并拢。”弃天帝一边说着，一边主动将苍修长的双腿合拢。 

<br/>

怪不得世上有一种说法，人的底线是一步步被拉低的。 

如果弃天帝一开始说的是想要和苍腿交，苍内心肯定是拒绝的。如果弃天帝说苍只要不和他腿交，他就会强上了苍，苍就会觉得对比下来，腿交也算是个勉强可以接受的行为。 ——虽然同样好不到哪里去。 

“是不是所有的宿主，只要拒绝了你，都会被你不可控的强上？”苍忍不住问。 

“我是专为你定制的私人系统，其他人不归我管。”弃天帝回答。 

合着倒霉的只有他一个！ 

苍沉默了一会儿，又问：“弃天帝，你就是那本小说里，那个玷污了我的神秘人吧！” 

“嗯，你猜对了。” 

“这年头系统也能当npc？” 

“我可是新时代的全能性先进系统啊！” 

<br/>

事后，弃天帝把苍抱进了浴室清洗，他向苍承诺，只要苍完成了任务，自己会给他一笔巨额资金，另外再送他一栋海景房，让苍过自己想要过的生活。 

最后又加了一句，“你要是愿意做我的恋人，我以后万一要是死了，我的遗产也可以全部留给你。” 

算了！ 

他是光，他是电，现在就算是玉皇大帝、如来佛祖和宙斯一起组团来了，弃天帝都是苍的提款机。 

呸，是财神爷！ 

<br/>

完成系统任务的过程之中，只要苍不配合，惩罚机制就会强行开启。苍不是被弃天帝做的欲仙欲死，就是被弃天帝做的死去活来。——虽然一直没有突破关键性的最后一步。 

只是，任务完成之后，弃天帝并没有兑现诺言，他没有给苍一笔巨额资金，更别说是海景房了。 

再然后，苍某一天一觉醒来，发现自己已经来到了另外一个世界。 

那一天，苍在一个山洞里的寒玉床上醒了过来，漆黑的山洞里镶满了水晶，像是璀璨的星空。苍发现自己身上的穿着，也不再是现代服装，而是复杂华丽的古装，看起来像是道门的服饰。 

“啪”的一声响，不远处传来了陶瓷落在地面上的碎裂声。苍一愣，朝着声音传来的那条唯一可以进入这个山洞的通道看去，只见一个长相英气、装扮温婉，绿发青衣的年轻道士一脸震惊的站在原地，他的脚下是一只已经摔碎的瓷杯，那道士看着苍，从一开始的难以置信化为了欣喜若狂，嚷嚷着“弦首醒了，弦首醒了”就跑出去了。 

后来，苍知道了那个道士叫做翠山行，也渐渐的去了解这个世界。 

<br/>

苍在弃天帝的寝宫里住了一段时间，过了几天后，弃天帝说要带着苍去看海景房。 海天一色的断崖之上，绿竹猗猗，香藤清芬，一栋古色古香的房子就坐落在竹林间。除此之外，临近海边的断崖上，还建着一座亭子，坐在亭子里，可以坐看云卷云舒、潮起潮落。 

“此处，名唤——天波浩渺。你可喜欢。”弃天帝问。 

“自然是喜欢的。”此处的每一草每一木，都让苍感到满意，甚至让他有一种熟悉的感觉。可惜……“只是，我现在不想要它了。” 

“为何？”弃天帝不解。 

“弃天帝，这个世界太危险了。” 

苍只说了这一句话，可是弃天帝已经听出了言外之意。 

因为这个世界太危险了，所以就算是有了合心意的居所，也没有了安心退隐去过养老生活的心思。生活在这个危险的世界，连基本的生命权都无法保障，更遑论是其他。 

弃天帝笑了，对苍说：“你要是愿意，这个世界可以变得不危险。” 

“真的？”苍一下子就来了兴趣。 

“这也是你来到这个世界的原因。”弃天帝眯起了眼睛，将右手负在身后，抬首望向了天空，悠悠道：“苍，新的任务已经开始了。” 

？？？ 

根据弃天帝的说法，这个世界太过危险，如今已经面临崩塌的边缘。所以，苍的任务是——让这个世界回归和平。 

“时空局可真是太高看苍了。”苍有些无语。 

“没有高看。”弃天帝对苍说：“这个任务只是看起来难，但要实现，却非常的简单。” 

“……弃总，你可真会开玩笑。” 

“没有开玩笑。……苍，对于现今的这个世界观，你应该已经有所了解了吧。” 

苍眉目间满是忧郁之色，道：“异度魔界突然在道境降临，由此引发了数百年的战火。现在，整个道境都快要被异度摧毁了。”苍说着，眼神突然一亮，问：“弃天帝，你是不是已经想到了解决办法？” 

弃天帝点了一下头，回答：“异度魔界真正的主人，是我。……或许还可以换一种说法，我其实是异度魔界的创世神。只要我下令，如今道境的战火，便可平息。”弃天帝说着，唇角向上弯起，“只是，现在还缺少一个让我合理放弃战争的理由。”说到这里，弃天帝顿了一会儿，提出了解决办法：“苍，你嫁给我吧。” 

一下子从拯救世界转到了谈婚论嫁，苍一时间有些反应不急。 

弃天帝解释道，只要苍嫁给他，他就可以借此为由，停止道境与异度魔界的战火。 

苍却是问：“弃天帝，你要娶我，真的只是因为要停止战争吗？” 毕竟，停止交战，还有很多的办法，不一定非要嫁娶。 

苍意识到了什么，也想要得到对方的一个答案。 

“苍，在上一个世界里，你就已经知道答案了，不是么？最主要的原因，只是因为我想要娶你。” 

<br/>

商定之后，弃天帝摘下了脖子上的一串绿松石项链递给了苍，“如果你同意，那就收下它吧。” 

苍思索了一会儿，接过项链后，拔下了戴在头上的其中一支桥梁银钗给了弃天帝，作为双方的定亲信物。 

几日后，苍被弃天帝亲自送回了玄宗。 

<br/>

<br/>

### 5 

也不知道是不是错觉，苍觉得玄宗众人对他和弃天帝准备决定成亲的事情毫不意外，甚至还准备起了婚礼相关的事宜。 

婚期越来越近，这一天，小师弟白雪飘满脸欣喜的来找苍：“弦首，你在苦境的好友来看你了。” 

苦境？ 

难道是世界观扩大了? 

苍满腹疑惑的去见好友，结果看见了上个世界观的一步莲华、善法天子，还有同学兼好朋友蔺无双。 

“蔺无双，一步莲华、善法天子，你们怎么也来到了这个世界?”苍有些难以置信。 

僧人装扮的一步莲华闻言愣了一会儿，然后睁开一直闭着的血红色眸子，用“原来如此”的了然眼神看了看苍。 

蔺无双见状叹了口气，道：“看样子，你是什么都没有想起来啊！” 

“我该想起什么？”苍回忆了一下自己的记忆，他发现，再上一个世界观之前，他对自己是何身份居然毫无印象，只记得自己叫苍。 

“罢了。苍，没想起来也不要着急。”一步莲华安慰道，“万幸，一切都已经结束了。……你回来了就好。” 

苍发觉有些地方不对劲，想要把事情全都问清楚。 

蔺无双于是问：“苍，你还记得自己经历的第一个世界观是怎么样的吗？” 

因为有一步莲华在，苍只简单的介绍了一下他记忆里的上一个世界，更是直接忽略了弃天帝给他看的那本让人胃疼的狗血虐文，并表示自己只经历过那个世界观，完成系统任务不久之后，就来到了这里。 

“这是怎么回事，不对呀！”蔺无双不解，对苍说：“苍，你说的，是你修补灵魂时所经历的最后一个世界观。” 而不是蔺无双所问的第一个世界观。 

苍于是确定了一件事情，自己已经忘了很多事情！ 

一步莲华建议道：“苍，事情的真相，或许只有弃天帝知道。……还有他的儿子银鍠朱武，也许也会有所了解。你如果想要知道事情真相的话，或许可以从银鍠朱武身上下手。” 

<br/>

于是，苍主动把银鍠朱武给约出来见面。 

苍向银鍠朱武说明了约他来此的原因。 

银鍠朱武却是问：“苍，你还记得恨长风这个人吗?” 

苍点了点头，回答：“在那个世界观里，他是弃天帝的儿子，人不错，很好相处。……不对，朱闻苍日，你不是其他平行世界穿越过来的吗?你怎么知道恨长风？” 

“咳！苍，你听我解释，其实，我就是恨长风。” 

“……你们长得一点也不像。”苍有些怀疑。 

银鍠朱武没办法，于是拿出了杀手锏，只见他抬头45度望向天空，张开双手拥抱美丽的大自然，向天呐喊：“长大了我要当街溜子，爸爸听了之后可生气了，给了我最讨厌的大逼兜。” 

很好，苍现在相信他就是恨长风了。 

<br/>

恨长风在那个世界观里，是弃天帝的儿子，也是异度集团的太子爷。因为弃天帝的缘故，两人逐渐建立了坚固而又纯洁的革命友谊。 

恨长风作为异度明面上的掌权人，别无所好，只喜欢唱、跳、rap、打篮球…… 

苍还记得有一次，恨长风穿着背带裤，约了朋友一起去坤德体育馆打篮球。弃天帝回到了家，没有看见儿子。 

于是正在研究古乐谱的苍，把恨长风离开家之前留给他的原话告诉了弃天帝，“恨长风说他得了球症，只要摸不到球就会死。” 

弃天帝阴沉着一张脸冷笑道：“哦，是么？好巧，我刚刚得了打症，只要不打人就会死。” 

说罢就离开了家，那气势汹汹的样子看得苍心惊肉跳，当即给恨长风打了个电话想要通风报信。 

但恨长风大概是打篮球打得太high，压根就没接苍的电话。于是下午，苍就听到了异度太子爷恨长风被人寻衅暴打，抱着一颗篮球躺进了医院的新闻。 

<br/>

后来有一天，苍被一伙人给绑架了。绑架他的人，就是当初同学聚会上把他迷晕送到弃天帝床上的同伙。 

没想到，苍没有寻他们晦气的意思，他们倒是居心不良的找上门来了。而和苍一起被绑架的，还有弃天帝的儿子恨长风。 

“弃天帝如果不放过我们，我们也不会让他好过。大不了一起死！”绑架苍和恨长风的人状如疯魔。 

在一起被关在废弃工厂的时间里，恨长风对苍介绍了一下，那些人为什么会绑架苍和他的原因。 

那群人本质上是在搞黄赌毒甚至涉及器官贩卖的犯罪分子，包装了一下，表面上就是一个普普通通的保险公司。 

弃天帝看这一群污秽东西早就不顺眼了，在弃天帝的授意之下，他手里的银鍠家族下的律师、卧底、检察官等等群起而攻之，对其进行了围剿，最终收集了这群人的一堆犯罪证据送到了警方，于是他们这一群人被连根拔起，带手镯的带手镯，免费吃住的免费吃住，而头目眼看着就要吃花生米了。 

当初迷晕苍的那两个同学的父母，就是这些头目之一，他们本想借此讨好弃天帝，也自认为如此就拿到了弃天帝的把柄，希望如此能让弃天帝放他们一条生路，让他们金蝉脱壳。 

但按照恨长风的说法：“老头讨厌被人威胁，他又有严重的精神洁癖，最厌恶的就是他们这些勾心斗角又自相残杀的人类。他们这么做，无异于是火上浇油。” 

于是结局可想而知。 

苍无论是在弃天帝的嘴里还是各方“证据”里，都是弃天帝新交的恋人，他一个单身汉谈恋爱，其他人没资格置喙。那些人原本以为的把柄直接成为了废料，而那些人最终被他一网打尽。 

不过在一网打尽之后，有几个人拼着鱼死网破逃了出来，这就是绑架苍和恨长风的那些人。 

苍一开始觉得，这既然是个虐文世界，按照虐文世界里的绑匪一贯不好使的脑子来看，绑匪也许会让弃天帝玩二选一的游戏，自己也许可以趁这个机会，带着恨长风一起跑路。然而，也许是世界观被改变的原因，绑匪居然没那么脑残，他们根本就没想过什么二选一，只想拿着苍和恨长风一起去威胁弃天帝，多一个人在他们眼里就是多一个筹码。 ——二选一，完全不存在的！ 

被一起关了十几分钟的苍与恨长风，一番纠结之后最终决定合作，他们先为对方解开了绑缚在手腕上的绳子，然后养精蓄锐，等到月黑风高的下半夜，打晕了看守他们的人，直接跑了。 

于是，等到弃天帝带着特警杀到的时候，苍和恨长风早就已经跑得没影了。 

恨长风没有回家，也不准备回去。他对苍说，他有一个伟大的理想，那就是环游世界！ 

当时的恨长风，站在草坪上伸手拥抱大自然，他当时也是这么说的，“长大了我要当街溜子，爸爸听了之后可生气了，给了我最讨厌的大逼兜。”然后他又对苍说出了豪言壮语，“打不过但我还躲得起！哼，我从此以后跑得远远的，看老头还怎么给我大逼兜。……苍，再见了。” 

这就是苍对恨长风最后的印象了，经过几个小时逃难之后显得有些落魄的年轻霸总，朝着红日升起的方向渐渐远行，奔向了他理想中的世界。 

<br/>

“你不是说你是朱闻苍日吗？”苍问。 

银鍠朱武回答：“朱闻苍日啊，那又是另外一个世界观的事情了。说起来，那个世界观里也有你的。但是，苍，除了上一世，其他你所经历过的世界观，你好像已经全部都忘了。” 

“另外一个世界观？” 

“嗯，在那个世界观里，我爸弃天帝是一个有钱人，你是被他包养的学生。” 

“……我居然沦落到要被人包养？”苍有些愤慨。 

“那也是没办法啊！那一世你真的挺惨的，家里很贫困，你还需要上学，把你养大的爷爷又重病了，需要用一大笔钱做手术。……这时候，噔噔噔噔，老头就闪亮登场了。” 

苍无语了，问：“你爸不是有精神洁癖吗？他为什么会接受这么恶俗的世界观？” 

银鍠朱武一脸沉痛，“老头虽然有很严重的精神洁癖，但同时，他的内心也很恶趣味，本质霸道又自恋，玩性重不说，还喜欢寻求刺激，是个超级抖S啊！” 

苍不得不承认，银鍠朱武说得太有道理了，以至于自己一时间不知道说什么才好。 

在银鍠朱武的介绍之下，苍又尴尬的听说了自己与弃天帝的很多世。 

——雄才大略、统一天下的帝王和被灭国后入了帝王后宫独得恩宠的亡国太子。 

——威震寰宇的魔皇和被他强取豪夺册封为皇后的天界上仙。 

——准备统一所在星系的帝国元首与敌对星系派到元首身边的美人卧底。 

…… 

各型各色的世界观与人物身份，简直应有尽有。 

而现在的世界，是他们所处的主世界，两人的身份是自降为魔的创世神与道境玄宗的弦首。 

异度魔界在其创世神弃天帝的授意之下，降临道境，开启了战火，道境在战火中被摧毁，只剩下了方寸之地，也就是封云山玄宗的所在地。 

后来，隐居幕后的弃天帝亲自出手，抓走了带领着玄宗负隅顽抗的苍，接下来就是长时间的囚禁强制。 

然后有一天，苍献祭灵魂找出了天道，陷入了长久的昏迷。弃天帝则是苍之后，唯一看到天道的人，谁也不知道这个天道究竟是个什么东西，不过从此以后，弃天帝不再灭世，而是踏上了帮苍修补破损魂魄的旅途。 

在帮苍修补魂魄的过程之中，主世界的一些人，有时候也会去往异时空出一份力。 

<br/>

“一步莲华、蔺无双、赭杉军，还有你。朱武，似乎我与弃天帝的好几世，都有你们的存在。”苍有些感慨。 

“都是朋友，应该的。”银鍠朱武无所谓的摆了摆手。 ——而且还能去全新的世界长长见识，不去白不去。 

“朱武，你知道弃天帝放弃灭世的原因吗？”苍问。 

银鍠朱武随口说：“大约是痛失所爱后，突然良心发现了吧。” 

“……朱武，说出这种话，你的良心不会痛吗？”苍不禁痛心疾首。 

跟弃天帝谈良心这种东西，他怎么不上天呢？ 

朱武沉默了一会儿，神情严肃，最终说出了长久以来的心中猜测：“……应该是跟那个天道有关。” 

“天道？” 

银鍠朱武也不很明白，只能叹道：“我也是猜的，弃天帝不肯说，我哪里会知道。更何况他嘴里说出来的话，谁知道哪句是真，哪句是假？不过我觉得，主要还是和你发现的那个天道脱离不了关系！” 

<br/>

<br/>

### 6 

苍带着满腹的疑惑，和弃天帝结了婚。 

结婚的地方不在玄宗，也不在异度魔界，而是在天波浩渺。 

——根据同门赭杉军的说法，苍已经了解到天波浩渺本来就是苍的居所。 

当天晚上，苍这么质问弃天帝的时候，弃天帝没有任何谎言被戳破的窘迫，反而还有些欣喜。 

“你想起来了？” 

苍摇了摇头，表示自己没有想起来，然后问他：“弃天帝，能告诉我天道的事情吗？” 

弃天帝沉下了脸色，默了一会儿之后，对苍说：“苍，你相信万物的结局是上天注定的吗？” 

“为什么这么问？” 

“在你发现的那个天道里，我看到了我们的好几世……，或许，也可以换一种说法，我看到了我们的平行世界。可是，无论是哪一世，我们的结局都是早已经注定的，——全都是不得善终！” 

苍沉默了。 

“吾之命运，岂容他人主宰？”弃天帝冷笑道：“所以，我逐渐吞并了天道，并且一次又一次的尝试去改变我们的结局。” 

弃天帝说：“一开始，天道的影响很大，即使吾之意识已经觉醒，但我和你，还是不可避免的一次又一次走向了既定的结局。……后来，天道被我逐渐吞并融合，我开始着手去改变我们在各个异时空的结局。” 

弃天帝抱住了苍，手抚在了苍的腹部，似是突然想起了什么，神情复杂的开口说道：“你知道吗？苍，还有几世，你曾经怀上了我的孩子。” 

苍在沉默之中震惊了，一把按住了弃天帝在自己肚子上抚摸的手，直接原地炸毛，“什、什么。”难道自己还有几世变成了女人？虽然不是不能接受，但是怀孕真的是…… 

弃天帝似乎看出了苍的心中所想，道：“也不全都是女身。其中有一世，应该是古言版的abo世界，那一世，处于天道影响最大的那个时间段内。我是奉天子以令不臣的摄政王，你是政斗失败后被满门获罪流放的国师独子。” 

“我也被流放了？” 

“咳。”弃天帝颇不自然的轻咳了一声，才接着道：“你被我重点关照，自小就被送进了秦楼楚馆，成为了艳名远播的花魁。” 

苍两眼一黑，“什么？” 

“放心，有我在，不会让人真欺负了你。那是个下着濛濛细雨的春日午后，你撑着伞站在一棵开满了紫花的木兰树下，我见到了你，对你一见钟情。于是，你出阁梳拢那天，我成为了你第一个、也是今后唯一的一个恩客。……全天下的人都流传着，你与我的故事。” 

“……”苍还能说什么呢？沉默是今晚的康桥。 

不愧是弃总，果然放得开，作为摄政王居然不顾形象、光明正大的去妓院开嫖，还真是什么花样都敢玩。 ——哪像其他人，大多数都是偷偷摸摸的，再不济也要等到天黑了再说。 

“我不顾天下悠悠众口，将你三媒六聘娶进了王府，举行了自开国以来最声势浩大的一场婚礼。……后来，你怀上了我的孩子。” 

“于是，我们一家三口幸福的生活在了一起？”然而这种结局，听起来就有些不可思议。 

“啧。”弃天帝似笑非笑的看着苍，似乎是在说“这种结局你自己也不信吧”，他看了一会儿怀里的苍，说出了那一世他们的结局：“你一直和保皇派暗中勾结。……天祐十六年的九月二十一日深夜，你在画舫中毒杀了我，然后带着肚子里的孩子和我一起葬身火海了。”说罢又感慨万千的控诉了一句：“苍，你可真是狠心啊！” 

<br/>

“弃天帝，在上一个世界观，如果你不多加干预的话，其实你我二人，也会走向已经命定的悲剧吧。”苍猜测道。 

弃天帝于是简单的说了一下上一个世界观的原设定。 

“原本在那一世，你被那群人送到了我的床上后，我一直怀疑你是那群人特意放在我身边的卧底，所以就打算将计就计。 

那群人控制了养你长大的那个教授，用来威胁你，你没有办法只能听命于他们，可你没看上去那么听话，最终，那个教授被他们给害死了。教授死后，他们封锁了消息，骗你教授已经出国了，但你还是知道了一切。……谁能想到，你看起来柔柔弱弱的，骨子里居然那么犟，不仅不听话，还非常的不好惹。为了给教授报仇，你一边与他们虚与委蛇，一边利用我，借用我的势力，一举端掉了那群犯罪团伙。 

后来，那群人绑架了你和恨长风，你为了保证恨长风能够顺利逃生报警，在引开他们的过程中，在我的眼前从悬崖上摔了下去，成为了植物人。之后有一天，躺在医院里的你突然消失了，只在床上留下了一枚戒指……这种情况，真是让殉情都成为了奢望啊！我拿着戒指一直在等你，可惜，一生蹉跎，终究是什么也没有等到。” 

<br/>

弃天帝觉得在新婚之夜，光说这些扫兴的事情没意思，于是不再说这些异时空的事情，直接把苍压上了床。 

苍一下子就明白了弃天帝想要做什么，挣扎了一下，表示他想要和弃天帝保持上个世界观的程度。 

弃天帝则是想要突破一下。 ——虽然说在弃天帝的印象里，他和苍在各个世界观里，早就突破了不知多少次。尤其是自己还没觉醒的时候，甚至不知怜惜为何物。 

“你是在害怕？别怕。或许……一开始会有些难受，但是，我会让你舒服的。”弃天帝解开了苍穿在身上的喜服。 

苍推了推弃天帝的手，冷淡道：“舒服也不喜欢。” 

“那你喜欢什么？”弃天帝问。 

“我喜欢柏拉图！”苍真诚的回答。 

“真是可惜，……苍，你知道我喜欢什么吗？” 

苍掩面自暴自弃的回答：“不想知道。” 

“不想知道也迟了。——我喜欢深入接触。” 

…… 

<br/>

第二天清晨，弃天帝抱着被深入接触了一晚上的苍去浴室洗漱。 

“弃天帝，你说过不会逼我做不想做的事情的！”坐在浴池里的苍颇为无奈的把这句话说出口，刚说完就突然后悔了。 

弃天帝看着苍，目光顿时清明了许多，问：“苍，你可还记得，这句话，我是什么时候说的？” 

这句话，弃天帝的确说过，却不是在上一个世界观，而是某一个武侠世界观的魔教教主与风华绝代的琴师。 

见苍一脸懊悔之色，弃天帝一副“原来如此”的表情看着苍，笑着问：“苍，你全部都想起来了，是么？！” 

“苍……苍有些头晕，应该是昨夜不小心感染了风寒。”苍抬手扶住了额头，做出一副头晕的样子来。 

弃天帝没有戳破苍是在装，也没有穷追不舍的追问，他拿起泡在水池子里的其中一片嫣红玫瑰花瓣，放在了苍优美的锁骨上，而后啃咬了上去。 

“嘶，其实……苍只想起来一点点，在最近……嗯……” 

“无妨，以后的日子还长，你可以慢慢想。” 
